<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ソフトウェアアーキテクチャ | SHOYAN BLOG]]></title>
  <link href="http://48n.jp/blog/categories/sohutoueaakitekutiya/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://48n.jp/"/>
  <updated>2019-07-21T23:25:45+09:00</updated>
  <id>http://48n.jp/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Shohei Yamasaki]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[データベース固有の関数の使用を避けるべき理由]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2019/04/25/avoid-using-database-specific-functions/"/>
    <updated>2019-04-25T16:21:18+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2019/04/25/avoid-using-database-specific-functions</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんにちは、しょーやんです。</p>

<p>私はエンジニアとして12年目で、現在はエンジニアチームのリーダーとしてWebアプリケーションのシステムを開発しています。キャリアとしては、SIerで1年、ベンチャー企業で3年、300人程度の企業で5年、現在は6000人規模の会社でエンジニアとして働いています。</p>

<p>前提として、ここで話すことはアプリケーション設計に関する話しです。データベースの関数自体の使用を否定しているわけではありません。データベース固有の関数を使う前に少し考えてみましょうという話しです。まずは、データベース固有の関数を使うリスクについて説明します。</p>

<h2 id="データベース固有の関数を使うリスク">データベース固有の関数を使うリスク</h2>

<p>データベースには固有の関数が用意されています。MySQLだとDATE_FORMATやNOW、SUMといったような関数です。これらを利用するのは便利ですが、安易な利用はおすすめしません。相応の理由がない限りは避けるべきです。理由は、データベース固有の関数を利用すると移植性が失われてしまうからです。</p>

<p>多くの人はデータベースを変更することはほとんどないだろうと考えます。本当にそうでしょうか。</p>

<p>例えば、開発環境ではSQLite、プロダクション環境ではMySQLを使うということは特段珍しいことではありません。<br />
トランザクション境界を分離できないようなインテグレーションテストを実行するときはどうでしょうか。</p>

<p>ユーザーの情報を取得するAPIのインテグレーションテストがあるとします。このテストをクリアするためには、事前にユーザーのデータをデータベースに登録しておくことが必要です。そうでなければユーザーのデータを検証することができません。<br />
テスト用のデータベースを共有で利用していた場合、一時的に作成されたテストデータが他のテストに影響するようになるでしょう。この問題は複数のテストが同時に実行されるようなCI環境になると顕著に現れます。解決策の1つとしてプロダクション環境と同じデータベースが含まれたイメージを作成するという手がありますが、複雑なイメージファイルを作成することは、なるべくなら避けたいところです。</p>

<h2 id="データベースはドアノブである">データベースはドアノブである</h2>

<p>ロバート・C・マーティンは著書「Clean Architecture」で、データベースはあくまで道具の1つであり、アーキテクチャの中心になるものではないと言っています。データベースは家のドアノブのようなものであり、アーキテクチャ的にはどうでもよいのです。ドアノブに家の設計を合わせることはしないでしょう。データベースがドアノブのようなものであれば、データベースに依存しないようにアプリケーションを実装するのは当然のことのように思えます。</p>

<p>RailsやSpringのような現在のフレームワークは、データベースを抽象化して扱えるような仕組みを提供しています。多くの場合、それはORMとして提供されており、利用するドライバーの設定を変更するだけでデータベースを変更することが可能です。</p>

<p>アプリケーション設計の側面から考えると、データベース固有の関数は避けるべきです。データベース固有の関数を利用する必要が場合は、基本的なCRUDで同じことができないかを検討しましょう。さもなければ、たった1つのデータベース固有の関数のせいでアプリケーションの移植性は失われてしまいます。</p>

<h2 id="原則としてアプリケーション側で対応する">原則としてアプリケーション側で対応する</h2>

<p>多くのアプリケーションは基本的なCRUDで構築することが可能です。少しの手間を省くためにデータベース固有の関数（例えばMySQLのREPLACE）を利用することはデメリットの方が大きくなる可能性があります。よく見られるアンチパターンはNOWの多様です。時刻はアプリケーション側で取得できます。アプリケーション側で対応できるものはアプリケーションの機能で対応しましょう。</p>

<h2 id="データベース固有の機能に頼った方がいい場合">データベース固有の機能に頼った方がいい場合</h2>

<p>データベース固有の機能に頼った方がいい場合も存在します。例えば、位置情報を扱うような場合です。位置情報を扱う場合、PostgreSQLの拡張であるPostGISを利用した方が少ない労力で実装することができるでしょう。このように明確なアドバンテージがある場合はデータベース固有の機能を利用しない理由はありません。</p>

<iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="//rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&amp;bc1=000000&amp;IS2=1&amp;bg1=FFFFFF&amp;fc1=000000&amp;lc1=0000FF&amp;t=syoyama-22&amp;language=ja_JP&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as4&amp;m=amazon&amp;f=ifr&amp;ref=as_ss_li_til&amp;asins=4048930656&amp;linkId=bd16a1851920993a41c2031b32cd6769"></iframe>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
