<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: コラム | SHOYAN BLOG]]></title>
  <link href="http://48n.jp/blog/categories/koramu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://48n.jp/"/>
  <updated>2018-06-29T15:31:50+09:00</updated>
  <id>http://48n.jp/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Shohei Yamasaki]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[リモートワークは効率が悪いはウソ]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/06/28/about-remote-work/"/>
    <updated>2018-06-28T14:42:53+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/06/28/about-remote-work</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ここ最近は週に1回ほどリモートワークで働いています。プログラミングであればリモートワークで問題ないです。</p>

<p>リモートワークの利点として会議に出なくていいことがあります。会社にいると何かと会議に招集されて時間や集中力が奪われてしまいますが、リモートワークであればその心配はありません。本当に出る必要がある会議であればリモートで参加すればいいですし、多くの場合は対面で話さずともドキュメントベースのコミュニケーションで事足ります。</p>

<p>ほかにも通勤時間が不要になることで1日に余裕ができるメリットがあります。私は往復で通勤時間に2時間が必要です。リモートワークにすればこの2時間が自由に使えるようになります。通勤時間がない分、早めに仕事を切り上げてその後の時間は子供と遊んだりできます。</p>

<p>リモートワークだと集中できない、生産性が下がるという意見がありますが、実際にやってみるとそんなデメリットはありませんでした。オフィスより家の方が集中できます。なぜなら、集中するには静かな場所が必要だからです。テレビがついているような騒がしい場所で集中することは難しいのです。オフィスはテレビがついている部屋と大して変わらないと思います。</p>

<p>リモートワーク導入で生産性が下がるのではないかという意見もありますが、そんなことはありません。通勤時間がなくなるうえ、集中できる環境であれば生産性が上がるのは当然でしょう。コミュニケーションが必要な時はSlackなどのツールを利用すればよいです。ただし、100％リモートワークとなるとコミュニケーションの問題が出てくるであろうというのはわかります。ですので、オフィスワークとリモートワークのハイブリットがバランスがよいのではないでしょうか。</p>

<p>頑張って残業するよりリモートワークを取り入れましょう。そのほうが生産性があがり社員の満足度もあがりますよ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[これからの技術書の書き方]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/06/27/how-to-write-future-tec-document/"/>
    <updated>2018-06-27T13:52:30+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/06/27/how-to-write-future-tec-document</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>技術書は少しずつ書いて有料で公開する。これが、これからの技術書の書き方だと思います。具体的な例としては「<a href="https://note.mu/makingx/m/m2dc6f318899c" target="_blank">はじめるSpring Boot 2</a>」があります。</p>

<p><a href="https://twitter.com/making" target="_blank">@Making</a>さんの記事「<a href="https://note.mu/makingx/n/n5d1d61f0b214" target="_blank">紙媒体の技術書を書きたくないです…</a>」に書かれているように技術書を書くには膨大な時間が必要です。それを全て書き終えて出版するには相当の時間がかかります。ITの技術はどんどん進歩しているので、出版される頃には古くなってしまう場合もあります。紙媒体だと内容が間違っていても修正できません。また、出版の期日に間に合わせるために、著者に非常に負担がかかります。今の出版のやり方はデメリットが多すぎるんですよね。</p>

<p>だいたい技術書の内容って全ては必要ない場合がほとんどです。一部だけ読みたいのに全てを購入するのは無駄なのです。これからは<a href="https://note.mu/" target="_blank">note</a>などのサービスを使って有料で出版されるケースが増えてくると思います。そうすれば、自分のペースで書けるし取り分も増えます。読むほうも必要なところだけ買えばいいので無駄がありませんね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[まだ設計書書いてるんですか？]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/05/14/unnecessary-document/"/>
    <updated>2018-05-14T17:28:36+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/05/14/unnecessary-document</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>私は自社開発のシステムを開発しているエンジニアなのですが、そのような現場でも設計書（詳細設計書や機能設計書のこと）が必要だという意見を耳にします。私は自社開発のシステムの場合、設計書は必要ないと思います。設計書を書く時間があったら1行でもコードを書いてほしいです。</p>

<p>そもそも、なぜ設計書が必要になったかというと、分析と実装を行う人が違ったからです。いわゆる、元請けが設計書を作って、実装は下請けに丸投げするやつですね。分析と実装を同じ人が行う場合は設計書は不要です。</p>

<p>生産性の観点からも考察してみます。</p>

<p>一般的に設計書にお金を払う人はいません。例えば、ホームページを業者に依頼したとして、設計書しか出てこなかったら金返せとなりますよね？<br />
人は動作するアプリケーションにのみお金を払います。基本的に資本主義の世界ではお金を払う人がいるものが価値のあるものです。この一般的な常識から次のような式が定義できます。</p>

<p>動作するアプリケーション &gt; 設計書</p>

<p>以上から、動作するアプリケーションを実装することに時間を使った方が生産性が高いと言えます。</p>

<p>設計書は分析する人と実装する人が違う場合のみに必要です。また、仮に必要だとしても設計書自体に価値はないため、最低限の時間で作るべきものです。</p>

<p>時間は有限です。であれば、価値のあることに時間を使いましょう。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[なぜ人は前例がないことを避けるのか]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/03/08/why-do-people-avoid-unprecedented-things/"/>
    <updated>2018-03-08T15:20:13+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/03/08/why-do-people-avoid-unprecedented-things</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今までの経験がないことをやろうとすると反発の声が上がることあります。その主な理由の1つは「前例がないから」です。</p>

<p>なぜ人は前例がないことを避けるのかについて考えてみます。</p>

<p>前例がないということは不確実だということです。過去に答えはなく、未来にしか答えはありません。<br />
未来のことはいくら考えてもわかりません。不確実な未来を確実なものにする方法は1つだけです。その方法とは実際にやってみることです。実際にやってみて、その結果からしか学ぶ術はありません。</p>

<p>人は不確実な状態を避けたがります。それは動物に備わっている生き残るための本能からです。人は不確実な状態に直面すると不安を感じます。不安の状態でいるのは居心地が悪いため、なんとかしてこの状態を避けようとします。</p>

<p>以上のように不確実な状態に直面すると人は本能的に不安を感じます。この不安を解消するための方法は2つあります。1つ目は不確実な物事に近づかないことです。不確実な物事に近づかなければ不安を感じることはありません。</p>

<p>2つ目は不確実な状態を確実な状態にすることです。確実な状態になれば不安は消えます。不確実な状態を確実な状態にするには、実際にやってみるしかありません。このプロセスなしに不確実な物事を確実な物事にすることはできないのです。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[戦争のふちに立たされている日本]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2017/09/07/japan-is-standing-at-the-edge-of-war/"/>
    <updated>2017-09-07T11:17:11+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2017/09/07/japan-is-standing-at-the-edge-of-war</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんにちは、SHOYANです。</p>

<p>きな臭いタイトルですが、北朝鮮とはいつ戦争が始まってもおかしくない状況になってきました。今後、どのように状況が動いていくかは中国の動き次第と言えます。</p>

<h2 id="今後の動向の鍵を握る中国">今後の動向の鍵を握る中国</h2>

<p>予想される最悪のシナリオは経済制裁の強化で北朝鮮が先制攻撃に出ることです。このシナリオは第2次世界大戦を彷彿とさせます。第2次世界大戦のきっかけとなったのは日本が行った真珠湾への先制攻撃ですが、この原因はアメリカが日本に行った経済制裁です。具体的には石油の輸出禁止措置です。石油の輸出禁止措置がきっかけで日本は真珠湾攻撃を行いました。私はこれと同じことが北朝鮮で起こってしまうのではないかと危惧しています。</p>

<p>石油の90%を中国からの輸入に頼っている北朝鮮ですが、ここで中国がどのような行動をとるかが今後の事態に大きく影響してくるでしょう。中国としては東アジアにおけるアメリカの影響力をこれ以上高めたくないので、北朝鮮の先制攻撃を誘発する石油の輸出禁止措置を行う可能性は低いと思います。しかし、北朝鮮と中国の関係がうまくいっていない現状では、アメリカの圧力に屈した中国が石油の輸出禁止措置に踏み切る可能性がないとは言い切れない状況です。</p>

<h2 id="アメリカに残された時間は少ない">アメリカに残された時間は少ない</h2>

<p>アメリカが北朝鮮に対して強硬手段に出れる時間はそれほど残されていません。核搭載の長距離弾道ミサイルが完成に近づいています。ミサイルの飛距離と精度は時間に比例してあがっており、アメリカ本土へと届く日もそう遠くはないでしょう。アメリカとしては今のタイミングで北朝鮮をなんとかしたいと考えているはずです。</p>

<h2 id="戦争のふちに立たされている日本">戦争のふちに立たされている日本</h2>

<p>仮に戦争が始まったらどうなるでしょうか。日本は黙って見ているわけにはいきません。自衛隊は戦争に参加することになります。韓国も参加せざるをえないでしょう。このことはトランプ大統領のツイートからも見てとれます。</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="en" dir="ltr">I am allowing Japan &amp; South Korea to buy a substantially increased amount of highly sophisticated military equipment from the United States.</p>&mdash; Donald J. Trump (@realDonaldTrump) <a href="https://twitter.com/realDonaldTrump/status/905047095488516098">2017年9月5日</a></blockquote>
<script async="" src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<blockquote>
  <p>I am allowing Japan &amp; South Korea to buy a substantially increased amount of highly sophisticated military equipment from the United States.<br />
私は日本と韓国にさらに十分な量の最新式の高度な軍事品をアメリカから買うことを許可しています。</p>
</blockquote>

<p>要するに戦争が始まった時のために、アメリカからたくさん軍事品を買って準備しといてねということです。日本は戦争のふちに立たされているのが現在の状況です。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
