<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: コラム | SHOYAN BLOG]]></title>
  <link href="http://48n.jp/blog/categories/koramu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://48n.jp/"/>
  <updated>2018-12-07T17:04:23+09:00</updated>
  <id>http://48n.jp/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Shohei Yamasaki]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[好きなことをひたすら追いかければよい]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/10/15/not-goal-2/"/>
    <updated>2018-10-15T16:39:50+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/10/15/not-goal-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>この記事は前回の続きです。前回の記事は「<a href="/blog/2018/10/12/not-goal/">計画はいらない</a>」です。</p>

<p>「好きなことをひたすら追いかければよい」理由は、そのほうがうまくいく可能性が高いからです。</p>

<p>世の中には好きなことを極めることで、それが結果的に仕事になっている人がいます。例えばYoutuberのHIKAKINさんはその1人です。HIKAKINさんはヒューマンビートボックスを極め、それを自身の動画投稿に取り入れることにより一躍人気者になりました。</p>

<p>人気が出たのは誰もそのようなことをやっておらず、新鮮だったということがあると思います。ヒューマンビートボックスにハマり、動画投稿にハマり、自身の面白いを追求した結果、トップYoutuberになることができたのです。</p>

<p>このように世の中にないものには、計画を立ててそれを遂行するというやり方では到底到達できません。道はただ1つ。ハマってハマって追求するということです。</p>

<p>自身の面白いはとてつもなく大きな可能性を秘めています。今は何も可能性がないように思えるかもしれません。しかし、その面白いにハマり追求することで当初は見えなかった道が見えてくるはずです。</p>

<p>これは山登りに似ています。山の麓からは山しか見えません。山を登っていくうちにどんどん視界が開けて行きます。上から見ると、今まで見えなかった道が見えることでしょう。遠いと思っていた頂上も実際に歩いてみると、案外登頂できるものです。</p>

<p>実際にやってみると想像していたものと違うということもあることでしょう。その場合はさっとさとやめればいいのです。思い立ったらすぐやって、さっさと飽きて次に行く。飽きるということにネガティブなイメージを抱く人もいるでしょうが、飽きるということは経験し、そこからなにかしら学んだということです。どんどん飽きて、次の新しい経験を積めばよいのです。そのほうがたくさん学ぶことができます。飽きた数こそがあなたが成長した証です。</p>

<p>このように計画を立てずに面白そうなことはどんどんやる。飽きたらまた別の面白いことをやる。そうやって経験を積み、学んでいくことで、結果的にその経験が組み合わさって面白いことができるようになると思うのです。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[計画はいらない]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/10/12/not-goal/"/>
    <updated>2018-10-12T16:35:56+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/10/12/not-goal</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2018年もあと3ヶ月で終わろうとしています。少し早いですが、2018年を振り返ってみると、良いことも良くないことも含めて様々なことがありました。結果的に近年で最も濃い1年になりました。</p>

<p>私自身は今年を特別な1年にしようなどとは微塵も考えていませんでした。また、何かを達成しようと詳細な計画をたてたりもしていません。しかし、結果的には今まで経験したことのないことをいくつか経験することができました。</p>

<p>ここで言いたいことは「計画していないけどうまくいった」ということです。</p>

<p>私はこのような経験を積むにつれて、計画を立てるのはあまり意味のないことなのではないか、と考えるようになりました。明確な計画を立て地道に進むというのは一見素晴らしいように思えます。しかし、実際は計画通りにいかないことがほとんどです。もし計画通りにいけば、みんな子供の頃に夢見たスポーツ選手や芸能人になっていることでしょう。</p>

<p>私たちは経験則で人生とは計画通りにいかないことを知っています。しかし、計画を立てようとしがちです。そして、年の暮れには「計画が達成できなかった。自分は無能な人間だ」と自分を蔑みます。そんなことに何の価値があるのでしょうか。ほとんどが失敗する計画をなぜ立てるのでしょうか。</p>

<p>いい加減、そのようなことはやめたほうがいいのではないかと思うわけです。私は「好きなことをひたすら追いかければよい」と思います。</p>

<p>理由についてはまた書いていきたいと思います。</p>

<p><a href="/blog/2018/10/15/not-goal-2/">» 好きなことをひたすら追いかければよい</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[1つのMTGが午前中をダメにする]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/07/05/why-the-morning-is-wasted-on-one-meeting/"/>
    <updated>2018-07-05T16:34:33+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/07/05/why-the-morning-is-wasted-on-one-meeting</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>基本的に、予定があることがわかっている時は、何も仕事を終わらせられません。時計を見て｢1時間後に会議があるから、この大事な仕事はまだやらないほうがいいな｣と思ったり、1時間を20分くらいに感じるせいか、一番小さな仕事ですら無意識のうちに先延ばしにします。</p>
</blockquote>

<p><a href="https://www.lifehacker.jp/2018/07/overscheduling-your-days-can-wreck-your-productivity.html" target="_blank">生産的な1日は｢予定を入れすぎない｣ことからはじまる</a></p>

<p>30分後にMTGが予定されているだけで次の仕事をやる気がしなくなります。中途半端にやるくらいなら、MTGが終わってからやろうと思うからです。そして、MTGが終わると何だか疲れてしまい、少し休憩してからやろうと思います。さて、休憩もしたので仕事に取り掛かったのもつかの間、昼休みになります。このような感じで午前中に1つMTGが入っただけで、ほとんど生産的なことができずに午前中が終わってしまいます。たった30分のMTGが午前中をダメにしてしまいます。</p>

<p>このMTGのように、それ自身は些細な時間でも与える影響は大きいものです。その影響についても考える必要があります。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[サッカー日本代表がベスト16にしかなれない理由]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/07/03/soccer-2018/"/>
    <updated>2018-07-03T11:49:13+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/07/03/soccer-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>サッカー日本代表がW杯の決勝トーナメントでベルギーに敗れ、ベスト16になりました。日本のメディアは大いに日本の選手を称えています。この世論の雰囲気こそがサッカー日本代表がベスト16にしかなれない理由だと思います。</p>

<p>もちろん、予選を突破してベスト16に入ったのはすごいことです。しかし、W杯で優勝するようなチームにとってベスト16に入るのは当たり前のことなのです。優勝候補のブラジルが決勝トーナメントの1回戦で負けたらブラジルの世論はなんと言うでしょうか。おそらく、酷いバッシングをするはずです。</p>

<p>この空気がブラジル代表の選手たちの潜在意識に強く影響をしているわけです。ブラジルの選手たちはベスト16で勝つのは当たり前。絶対に負けられないと100%信じているはずです。</p>

<p>対して、日本代表の選手たちはベスト16になったことで少なからず何処かに満足感があると思います。これは選手たちのせいではなく、日本の世論が作り出している雰囲気のせいです。</p>

<p>開催国のほとんどが予選を突破して決勝トーナメントに進出するのも同じ理由です。自国開催のチームは絶対に予選を突破しないといけないと潜在意識に強く刷り込まれているわけです。</p>

<p>日本の空気感こそがサッカー日本代表の最大の壁だと思います。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[明日は台風なのでリモートワークします]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/07/02/typhoon-tomorrow/"/>
    <updated>2018-07-02T17:23:02+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/07/02/typhoon-tomorrow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>明日は台風なのでリモートワークをします。リモートワーク制度があるので都合のいい時間に自分の働きたい場所で働くことができます。リモートワーク制度のいいところは、「台風がそれたから出社になった」なんてことがないことです。最初からリモートワークをすると決まっていれば朝はゆっくりと過ごすことができます。</p>

<p>朝から会社の判断を待ってどうするかが決まるなんてわずらわしくないですか。出社を判断する方も大変でしょう。会社が判断するのではなくて個々人で判断すればいいのです。会社で働いたほうが都合がいい人は会社で働けばいいですし、会社以外で働いたほうが都合がいい人はリモートワークをすればいいだけです。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
