<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: コラム | SHOYAN BLOG]]></title>
  <link href="http://48n.jp/blog/categories/koramu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://48n.jp/"/>
  <updated>2018-07-03T11:50:00+09:00</updated>
  <id>http://48n.jp/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Shohei Yamasaki]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[サッカー日本代表がベスト16にしかなれない理由]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/07/03/soccer-2018/"/>
    <updated>2018-07-03T11:49:13+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/07/03/soccer-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>サッカー日本代表がW杯の決勝トーナメントでベルギーに敗れ、ベスト16になりました。日本のメディアは大いに日本の選手を称えています。この世論の雰囲気こそがサッカー日本代表がベスト16にしかなれない理由だと思います。</p>

<p>もちろん、予選を突破してベスト16に入ったのはすごいことです。しかし、W杯で優勝するようなチームにとってベスト16に入るのは当たり前のことなのです。優勝候補のブラジルが決勝トーナメントの1回戦で負けたらブラジルの世論はなんと言うでしょうか。おそらく、酷いバッシングをするはずです。</p>

<p>この空気がブラジル代表の選手たちの潜在意識に強く影響をしているわけです。ブラジルの選手たちはベスト16で勝つのは当たり前。絶対に負けられないと100%信じているはずです。</p>

<p>対して、日本代表の選手たちはベスト16になったことで少なからず何処かに満足感があると思います。これは選手たちのせいではなく、日本の世論が作り出している雰囲気のせいです。</p>

<p>開催国のほとんどが予選を突破して決勝トーナメントに進出するのも同じ理由です。自国開催のチームは絶対に予選を突破しないといけないと潜在意識に強く刷り込まれているわけです。</p>

<p>日本の空気感こそがサッカー日本代表の最大の壁だと思います。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[明日は台風なのでリモートワークします]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/07/02/typhoon-tomorrow/"/>
    <updated>2018-07-02T17:23:02+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/07/02/typhoon-tomorrow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>明日は台風なのでリモートワークをします。リモートワーク制度があるので都合のいい時間に自分の働きたい場所で働くことができます。リモートワーク制度のいいところは、「台風がそれたから出社になった」なんてことがないことです。最初からリモートワークをすると決まっていれば朝はゆっくりと過ごすことができます。</p>

<p>朝から会社の判断を待ってどうするかが決まるなんてわずらわしくないですか。出社を判断する方も大変でしょう。会社が判断するのではなくて個々人で判断すればいいのです。会社で働いたほうが都合がいい人は会社で働けばいいですし、会社以外で働いたほうが都合がいい人はリモートワークをすればいいだけです。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[リモートワークは効率が悪いはウソ]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/06/28/about-remote-work/"/>
    <updated>2018-06-28T14:42:53+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/06/28/about-remote-work</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ここ最近は週に1回ほどリモートワークで働いています。プログラミングであればリモートワークで問題ないです。</p>

<p>リモートワークの利点として会議に出なくていいことがあります。会社にいると何かと会議に招集されて時間や集中力が奪われてしまいますが、リモートワークであればその心配はありません。本当に出る必要がある会議であればリモートで参加すればいいですし、多くの場合は対面で話さずともドキュメントベースのコミュニケーションで事足ります。</p>

<p>ほかにも通勤時間が不要になることで1日に余裕ができるメリットがあります。私は往復で通勤時間に2時間が必要です。リモートワークにすればこの2時間が自由に使えるようになります。通勤時間がない分、早めに仕事を切り上げてその後の時間は子供と遊んだりできます。</p>

<p>リモートワークだと集中できない、生産性が下がるという意見がありますが、実際にやってみるとそんなデメリットはありませんでした。オフィスより家の方が集中できます。なぜなら、集中するには静かな場所が必要だからです。テレビがついているような騒がしい場所で集中することは難しいのです。オフィスはテレビがついている部屋と大して変わらないと思います。</p>

<p>リモートワーク導入で生産性が下がるのではないかという意見もありますが、そんなことはありません。通勤時間がなくなるうえ、集中できる環境であれば生産性が上がるのは当然でしょう。コミュニケーションが必要な時はSlackなどのツールを利用すればよいです。ただし、100％リモートワークとなるとコミュニケーションの問題が出てくるであろうというのはわかります。ですので、オフィスワークとリモートワークのハイブリットがバランスがよいのではないでしょうか。</p>

<p>頑張って残業するよりリモートワークを取り入れましょう。そのほうが生産性があがり社員の満足度もあがりますよ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[これからの技術書の書き方]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/06/27/how-to-write-future-tec-document/"/>
    <updated>2018-06-27T13:52:30+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/06/27/how-to-write-future-tec-document</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>技術書は少しずつ書いて有料で公開する。これが、これからの技術書の書き方だと思います。具体的な例としては「<a href="https://note.mu/makingx/m/m2dc6f318899c" target="_blank">はじめるSpring Boot 2</a>」があります。</p>

<p><a href="https://twitter.com/making" target="_blank">@Making</a>さんの記事「<a href="https://note.mu/makingx/n/n5d1d61f0b214" target="_blank">紙媒体の技術書を書きたくないです…</a>」に書かれているように技術書を書くには膨大な時間が必要です。それを全て書き終えて出版するには相当の時間がかかります。ITの技術はどんどん進歩しているので、出版される頃には古くなってしまう場合もあります。紙媒体だと内容が間違っていても修正できません。また、出版の期日に間に合わせるために、著者に非常に負担がかかります。今の出版のやり方はデメリットが多すぎるんですよね。</p>

<p>だいたい技術書の内容って全ては必要ない場合がほとんどです。一部だけ読みたいのに全てを購入するのは無駄なのです。これからは<a href="https://note.mu/" target="_blank">note</a>などのサービスを使って有料で出版されるケースが増えてくると思います。そうすれば、自分のペースで書けるし取り分も増えます。読むほうも必要なところだけ買えばいいので無駄がありませんね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[まだ設計書書いてるんですか？]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/05/14/unnecessary-document/"/>
    <updated>2018-05-14T17:28:36+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/05/14/unnecessary-document</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>私は自社開発のシステムを開発しているエンジニアなのですが、そのような現場でも設計書（詳細設計書や機能設計書のこと）が必要だという意見を耳にします。私は自社開発のシステムの場合、設計書は必要ないと思います。設計書を書く時間があったら1行でもコードを書いてほしいです。</p>

<p>そもそも、なぜ設計書が必要になったかというと、分析と実装を行う人が違ったからです。いわゆる、元請けが設計書を作って、実装は下請けに丸投げするやつですね。分析と実装を同じ人が行う場合は設計書は不要です。</p>

<p>生産性の観点からも考察してみます。</p>

<p>一般的に設計書にお金を払う人はいません。例えば、ホームページを業者に依頼したとして、設計書しか出てこなかったら金返せとなりますよね？<br />
人は動作するアプリケーションにのみお金を払います。基本的に資本主義の世界ではお金を払う人がいるものが価値のあるものです。この一般的な常識から次のような式が定義できます。</p>

<p>動作するアプリケーション &gt; 設計書</p>

<p>以上から、動作するアプリケーションを実装することに時間を使った方が生産性が高いと言えます。</p>

<p>設計書は分析する人と実装する人が違う場合のみに必要です。また、仮に必要だとしても設計書自体に価値はないため、最低限の時間で作るべきものです。</p>

<p>時間は有限です。であれば、価値のあることに時間を使いましょう。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
