<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: スプラトゥーン2 | SHOYAN BLOG]]></title>
  <link href="http://48n.jp/blog/categories/supuratoun2/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://48n.jp/"/>
  <updated>2018-10-15T16:47:07+09:00</updated>
  <id>http://48n.jp/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Shohei Yamasaki]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[デュアルスイーパーカスタムのフジツボスポーツクラブの立ち回り（ガチエリア編）]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/07/10/how-to-winning-method-dual-sweeper-custome-in-the-fujitsubo/"/>
    <updated>2018-07-10T09:39:55+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/07/10/how-to-winning-method-dual-sweeper-custome-in-the-fujitsubo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>スプラトゥーン2のデュアルスイーパーカスタムのフジツボスポーツクラブの立ち回り（ガチエリア編）を解説します。</p>

<p>フジツボスポーツクラブはデュアルスイーパーのような射程の長い武器は戦いづらいステージです。というのも、高低差が多く平らなスペースが少ないからです。塗り状況が悪い中で無理して中央のエリアに出て行ってもすぐに倒されてしまいます。</p>

<h2 id="デュアルスイーパーカスタムのフジツボスポーツクラブの立ち回りガチエリア編">デュアルスイーパーカスタムのフジツボスポーツクラブの立ち回り（ガチエリア編）</h2>

<p>デュアルスイーパーの強ポジは自陣左側のスポンジです。スポンジを膨らませて、そこから中央高台にスプラッシュボムを投げます。このスプラッシュボムがかなり効果的です。というのも、エリアのルール上、中央高台には多くのイカが集まるので、スプラッシュボムが当たりやすいのです。また、自陣左側に敵が侵入してくることは少ないのでデスを抑えることができます。</p>

<p>数的優位がとれるまではスポンジの上からスプラッシュボムを投げる。数的優位が取れたら、中央に出て行ってエリアを押さえる。この動きができれば勝てます。</p>

<h2 id="オススメのギア">オススメのギア</h2>

<p>オススメのギアはサブ性能アップとサブインク効率アップです。サブ性能アップをつけると、スプラッシュボムの飛距離が伸びるため、より遠くの敵までボムが届くようになります。また、サブインク効率アップでより多くのボムを投げることができます。</p>

<p>空いたスペースには、インク回復アップとスペシャル増加量アップを積んでいます。これは、スプラッシュボムを投げる回数を増やすためとスペシャルのアメフラシの回数をあげるためです。アメフラシは相手の前線を強制的に下げさせることができるため、エリアの打開時にうってつけのスペシャルです。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ラピッドブラスターエリートデコのガチヤグラ必勝法]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/06/21/victory-gachiyagura/"/>
    <updated>2018-06-21T17:14:05+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/06/21/victory-gachiyagura</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>スプラトゥーン2のガチヤグラで勝つ方法を紹介します。私はこのやり方でS＋までいきました。ガチヤグラでなかなか勝てないイカの諸君の参考になればと思います。</p>

<h2 id="ラピッドブラスターエリートデコを使う">ラピッドブラスターエリートデコを使う</h2>
<p>ガチヤグラで私がおすすめする武器はラピッドブラスターエリートデコです。圧倒的な射程で一方的にヤグラ上の敵を倒すことができます。また、防衛拠点にいる敵をどかすこともできます。</p>

<p>ガチヤグラはブラスター系の武器が強いルールです。なぜかというと、ヤグラ上の敵はブラスターの爆風で簡単に倒すことができます。これがシューターになるとなかなかヤグラ上の敵に当てるのが難しいです。</p>

<h2 id="ラピッドブラスターエリートデコの立ち回り">ラピッドブラスターエリートデコの立ち回り</h2>
<p>ラピッドブラスターエリートデコは敵と確実に距離をとってラピッドブラスターエリートデコの弾だけ当たる距離で戦うことが基本的な立ち回りです。このような立ち回りをする理由は、射程が長い分近づかれると弾を当てるのが難しく、簡単に倒されてしまうからです。</p>

<h3 id="初動の立ち回り">初動の立ち回り</h3>
<p>初動は自陣をしっかり塗ります。インクを塗っておかないと相手との距離がとれなくなるため、簡単に倒されてしまいます。しっかりインクを塗っておきましょう。初動は自陣にインクを塗りつつ、戦況がどのように動くかを把握します。</p>

<h3 id="人数有利の場合の立ち回り">人数有利の場合の立ち回り</h3>
<p>こちらのチームが人数有利でヤグラ周りに敵がいなければ率先してヤグラに乗ってよいでしょう。ヤグラ上からヤグラに向かってくる敵や防衛拠点にいる敵を攻撃します。</p>

<h3 id="人数不利の場合の立ち回り">人数不利の場合の立ち回り</h3>
<p>人数不利の場合は、安全なところまで下がって味方が前線に復帰してくるのを待ちます。孤立した場合はリスポーンに戻ってしまってもよいです。敵がヤグラに乗っている場合は、安全なところからヤグラ上の敵を攻撃してヤグラの進行を妨害します。</p>

<h2 id="おすすめのギア">おすすめのギア</h2>
<p>おすすめするギアはイカ速、メインインク効率アップです。イカ速は敵との距離を取るために積んでいます。メインインク効率アップは、メイン効率がよくないため積んでいます。私はイカ速1.0、メインインク効率2.0を積んでいます。デスが少なく抑えれる場合はメインインク効率を1.0にして、ペナルティや逆境強化を積んでもよいでしょう。</p>

<h2 id="まとめ">まとめ</h2>
<p>ポイントは敵と距離をとって戦うこと、人数有利の時、人数不利の時の立ち回りを意識することです。あとは実践あるのみです。自然とこの立ち回りができるくらい実践を繰り返せば必ずウデマエはあがります。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[スプラトゥーン2が楽しすぎる]]></title>
    <link href="http://48n.jp/blog/2018/06/12/awesome-splatoon2/"/>
    <updated>2018-06-12T18:28:53+09:00</updated>
    <id>http://48n.jp/blog/2018/06/12/awesome-splatoon2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>スプラトゥーン2が楽しすぎます。社会人になってからゲームはあまりしなくなってゲームは卒業かと思っていましたが、やばいゲームと出会ってしまいました。時間を見つけてはスプラトゥーン2をやっています。ハマりすぎて妻には愛想をつかされていますが、まあそれでもいいのです。</p>

<p>スプラトゥーン2はオンラインサバゲーのようなゲームです。味方と敵の2チームにわかれて自分のチームのインクを多く塗ったほうが勝ちです。幼稚園児でもできるシンプルなゲームです。そんなシンプルなゲームですが、プロゲーマーも多くいて、プロチームもあります。6月11日より世界大会が開催されて、第3回スプラトゥーン甲子園で優勝したGGBoyZが日本代表として出場します。</p>

<p>幼稚園児からプロゲーマーまで楽しめるゲームってなかなかないのではないでしょうか。クリエイターの人には脱帽ですね。素晴らしいゲームです。</p>

<p>ちなみに私のウデマエはS〜Aあたりをウロウロしています。あと100時間くらいやればS+はいけるんじゃないでしょうか。武器はプラコラやラピブラエリート、デュアルスイーパーカスタムなど中長距離武器をよく使ってます。</p>

<p>しばらくはやり続けるでしょうから、今後もスプラトゥーン2について書いていきたいと思います。</p>

<iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="//rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&amp;bc1=000000&amp;IS2=1&amp;bg1=FFFFFF&amp;fc1=000000&amp;lc1=0000FF&amp;t=syoyama-22&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as4&amp;m=amazon&amp;f=ifr&amp;ref=as_ss_li_til&amp;asins=B072J2J26T&amp;linkId=b397d3e0d93479554f7ad256a1279272"></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
